畫作切磋

小弟自學咗一年水彩，仲係初學者，但已經好似到咗樽頸位，硬係覺得啲作品爭少少嘢，求高人指點迷津

btw,更多畫作在ig:00i00_sheep，歡迎提供意見
btw,鍾意傳統畫筆多過電繪

望落可能要升級下材料了同埋控水、暈染可以做好少少

建議練下基本平塗
水彩係無得慳慳地咁玩
紙、顏料、筆都要有返咁上下價錢先會做到心目中嘅效果

建議學完素描先去學水彩

唔識水彩
不過幾有創意咁

已經用sakura 水彩

有冇靚筆介紹？我仲用緊好耐之前中南買嘅$3x一set嘅cheap 筆
btw,中南係紅資，set筆好耐之前買落

有自學過吓

多謝ching

整套cotman啦
sakura渣到根本用唔到

過幾日買嚟試吓

你明唔明個問題喺邊
畫得好素描你先可以行去其他area

買個調色盒同管裝cotman，你會發現真正嘅水彩原來係咁

同埋試下轉好少少嘅棉紙，arches/waterford/Lanaquarelle/Langton都ok

用緊哩兩隻，當時見平平哋先買

嗰張紙好似唔係俾水彩用個喎
如果你有錢你都唔好用櫻花牌啦
升上去仲好過

………marker紙黎
係材料限制左你發揮同進步，升級少少就會搵到路架

好似其他巴絲講，換咗紙同顏料先啦
水彩嘅話紙>>>顏料>>>>>筆

紙至少買300gsm 25%cotton，嫌貴、練習用就至少100%cellulose，都係afford唔到就至少買 canson 1557，練習用係ok但唔可以太濕

顏料我會話sakura可以接受，但連學生級都未到，唔適合混色，夠錢就去廣益買盒Holbein 18色，唔夠就買台灣umae 紅色盒
W&N Cotman都係好選擇，但個人寧願加多啲直上Holbein artist grade
學水彩用tube>>>pan，唔係話pan唔好，但初學會成日就住就住，搞到落色落得太淺

筆就一支8號sable brush 基本夠畫a4大細，靚小小嘅筆係聚到筆鋒，一支做到晒粗幼，覺得唔夠用先買

Btw最好講個budget出嚟
另外推薦睇永山裕子嘅水彩書，同睇下youtube

屌，on9咗

筆直五舊水樓下為佳
窮J冇錢，最近努力緊返part time,筆直應該可以一千

無錢就一枝一枝顏料買啦
最基本既色
唔想溝色就直接買其他用到既色

Cotman pans
Montval紙
馬毛水彩筆

基本功明顯唔得

背景用深色主題

會唔會同件西裝撞色